\begin{problema}[$20^{a}$ OMM, problema $4$]\label{20omm_p4}
	Sea $n$ la suma de los d\'{i}gitos
	de un entero positivo $A$.
	Decimos que $A$ es \emph{surtido} si
	cada uno de los enteros
	$1,2, \dots, n$ es suma de
	d\'{i}gitos de $A$.
	\begin{enumerate}
		\item Demuestra que si
		$1, 2, \dots, 8$ son sumas de
		d\'{i}gitos de un entero $A$,
		entonces $A$ es surtido.
		\item Si
		$1, 2, \dots, 7$ son sumas de
		d\'{i}gitos de un entero $A$,
		\textquestiondown
		es $A$ necesariamente surtido?
	\end{enumerate}

	{\bf Nota:}
	El n\'{u}mero $117$ no es surtido
	pues s\'{o}lo
	$1 = 1$,
	$2 = 1 + 1$,
	$7 = 7$,
	$8 = 1 + 7$,
	$9 = 1 + 7 + 7$
	se pueden escribir como suma de d\'{i}gitos de $117$.
\end{problema}

